[投資陷阱] 你有無一種慣性思維，會為市場的升跌，自我提出一套解釋?

意思是，當市場並無任何利好或利淡的因素，又或者有龐大資金淨流入市場，又或者大量資金被抽走時，市場無故啟動向上或向下。而你的反應是，可能因為某些原因導至今次的啟動。又或者有某些資訊未浮面，而市場先行啟動。

總而言之，為市場的啟動而嘗試配合去找出原因，是值得大家思考的課題

理論嘅嘢講咗，講返啲實際些少的客觀事實，早在2016/17年，沒記錯的話，恆指在22000上到33000，大家問下自己，這次的升浪之中，你賺咗幾多錢？

然後，在2018一整年，大市下調之下，你手上又儲落幾多蟹貨？？